[已FC] 請廣傳! 紙巾或會傳播病毒

[已FC] 請廣傳! 紙巾或會傳播病毒

請廣傳!!!將此資訊轉發給親友，好人一生平安!

近日武漢肺炎病毒肆虐，人心惶惶。已有專家表示，紙巾有可能傳播病毒!

研究指武漢肺炎能夠透過飛沫及氣凝膠於空氣中飄浮傳播，意味無需與患者接觸亦有機會染上。

港大專家: 紙巾 = 病毒溫床？

紙巾盒並非氣密裝置，亦有開口供人取用紙巾，同時抽起下一張，專家認為這會導致空氣中的粒子能夠依附在紙張上並散播。由於紙張的原材料是有機物，其病毒存活壽命或比於如塑膠，金屬等無機物更為持久。再加上香港鮮有日子大氣濕度為零，粒子更可透過紙巾上的水份移動，導致全盒紙巾受污染: 得出結論乃紙巾有機會成為病毒溫床，全家受害。君不見今染肺炎者，一人確診，妻小長者亦相繼發病？

專家更指，由於紙巾並非氣密，且使用時不能消毒，笑言「無人會喺用紙巾嗰吓消毒，你用酒精、蒸氣嚟消毒佢就無得用啦」因此若在運輸、生產或販賣期間已經與外界接觸，「好似玩捉迷藏咁，掂咗就輸。」

應取類似物品代替紙巾

如何避免使用紙巾？專家續指可以以類似的物品代替，例如屬無機物的錫紙 (他補充原材料實為鋁)，或可清洗消毒的毛巾、手巾，「你用依啲都環保過紙巾啦。」筆者聞此慨嘆本港又免不了一輪錫紙、毛巾的搶購潮。

小弟毒L一名，見到呢篇文即刻放上連登，希望各位巴打絲打廣傳家中親友長輩🙏🙏🙏

push
2盒thx

快啲入一入嚟 forward出去la

創意台係咪無人㗎

屌 無人ge

push!

姐係荃灣個廁紙牆係病毒溫床

邊份研究？
邊個專家？

港大

幫我廣傳pls

驚閪咩
而家全屋都係雲吞

自私知好唔大愛，要話俾長輩聽

你信無用㗎，不分黃藍，藍絲都要知情

發佈假消息會被拉

係真㗎!!!